<data>    <dish title="Картофель по-деревенски">        <description>В этом рецепте я покажу, как приготовить вкусный картофель по-деревенски в духовке! Если вы            сделаете всё по инструкции, то в итоге у вас получатся дольки ароматного картофеля, мягкие внутри и с            хрустящей корочкой снаружи. Это очень вкусно! Обязательно попробуйте!        </description>        <products>Картофель - 1 кг            Паприка молотая - 2 ч. л.            Куркума – 0,5 ч. л.            Чеснок гранулированный - 2 ч. л.            Масло растительное - 1-2 ст. л.            Перец черный молотый            Соль        </products>        <recipe>Картофель хорошо промываем под проточной водой. У меня картофель молодой, так что я буду готовить его            прямо в кожуре. Ставим кастрюлю с водой на плиту и доводим её до кипения. Пока вода закипает, давайте            займёмся нарезкой картофеля. Каждый клубень необходимо разрезать примерно на 8 равных частей.            Фото приготовления рецепта: Картофель по-деревенски - шаг №2            Дольки картофеля помещаем в кипящую воду. Ждём, пока она снова закипит. Варим картофель 4 минуты.            Извлекаем дольки картофеля из кипящей воды. И раскладываем их на бумажном полотенце, стараясь, чтобы они не            соприкасались друг с другом. Даём им остыть и обсохнуть.            Фото приготовления рецепта: Картофель по-деревенски - шаг №3            В это время готовим смесь специй. В миске соединяем сладкую паприку, куркуму, гранулированный чеснок,            свежемолотый перец, соль. Добавляем растительное масло, чтобы специям было проще раскрыть свой аромат.            Перемешиваем все ингредиенты.            Фото приготовления рецепта: Картофель по-деревенски - шаг №4            Подсохшие и остывшие картофельные дольки помещаем в миску большого размера. Добавляем к ним смесь специй.            Перемешиваем содержимое миски так, чтобы специи обволакивали каждую дольку картофеля со всех сторон.            Рекомендую делать это аккуратно, стараясь не повредить подваренный картофель. Затем оставляем его            помариноваться на несколько минут.            Фото приготовления рецепта: Картофель по-деревенски - шаг №5            В это время включаем духовку разогреваться до 250 градусов.            Противень застилаем бумагой для выпечки. И выкладываем на него дольки картофеля кожурой вниз. Обязательно            выкладывать картофель таким образом, чтобы дольки не соприкасались друг с другом.            Помещаем противень в духовку и запекаем картошку 20 минут.            Фото приготовления рецепта: Картофель по-деревенски - шаг №6            Готовый картофель по-деревенски подаём к столу горячим.            Приятного аппетита!        </recipe>        <image>images/big_592041.jpg</image>        <category category="2">Вторые блюда</category>    </dish>    <dish title="Красный борщ">        <description>Знаменитый красный борщ любят за особенный аромат, удивительный вкус и насыщенный цвет. Идеальное            сочетание овощей придают красному борщу тот индивидуальный вкус, благодаря которому он входит в список самых            известных супов мира. Борщ подают в дорогих ресторанах и готовят дома. Всякий раз, когда есть возможность            попробовать борщ, мы выбираем именно его.        </description>        <products>Мясо на кости - 800 г            Фасоль - 50 г            Свекла - 400 г            Капуста белокочанная - 250 г            Картофель мелкий - 6 шт.            Морковь - 2 шт.            Лук репчатый - 2 шт.            Томатная паста - 140 г            Лавровый лист - 3 шт.            Сахар - 1 ст. ложка            Уксус 9% - 1 ст. ложка            Перец черный горошком - 10 шт.            Соль - 3 ч. ложки            Лук зеленый - 5 г            Чеснок - 3 зубчика            Укроп свежий - 15 г            Петрушка свежая - 15 г            Масло растительное - 3 ст. ложки            Вода - 2,5 л            Сметана (для подачи) - по вкусу        </products>        <recipe>            Как приготовить красный борщ:            В кастрюлю положить хорошо промытое мясо и залить водой.            Фото приготовления рецепта: Красный борщ - шаг №2            Как только бульон начнет закипать, необходимо снять пену. Добавить в бульон фасоль и варить на слабом огне            1,5 часа.            Фото приготовления рецепта: Красный борщ - шаг №3            Капусту нашинковать тонкими полосками.            Фото приготовления рецепта: Красный борщ - шаг №4            Картофель нарезать кубиками.            Фото приготовления рецепта: Красный борщ - шаг №5            Свёклу натереть на крупной терке.            Фото приготовления рецепта: Красный борщ - шаг №6            Морковь натереть на крупной терке.            Фото приготовления рецепта: Красный борщ - шаг №7            Лук мелко нарезать.            Фото приготовления рецепта: Красный борщ - шаг №8            Разогреть сковороду, добавить 2 ст. ложки растительного масла и обжарить лук в течение 1 минуты.            Затем добавить морковь и жарить еще 2 минуты.            Фото приготовления рецепта: Красный борщ - шаг №9            Добавить в сковороду свеклу, 1 ч. ложку соли, 1 ст. ложку растительного масла и жарить, постоянно            перемешивая, 2 минуты.            Добавить 1 ст. ложку сахара, томат-пасту, 1 ст. ложку уксуса и 100 мл бульона. Убавить огонь до слабого и            тушить свеклу при закрытой крышке 15 минут.            Фото приготовления рецепта: Красный борщ - шаг №10            Из бульона достать мясо, отделить его от костей и нарезать небольшими кубиками.            Фото приготовления рецепта: Красный борщ - шаг №11            В бульон положить картошку и варить 10 минут.            Затем добавить 1 ч. ложку соли, перец горошком, лавровый лист.            Добавить капусту и варить 10 минут.            Фото приготовления рецепта: Красный борщ - шаг №12            Добавить пассерованные овощи, хорошо перемешать. Варить борщ со свеклой на слабом огне 3 минуты.            Фото приготовления рецепта: Красный борщ - шаг №13            Добавить в борщ нарезанный зеленый лук, давленый чеснок, измельченную зелень петрушки и укропа.            Выключить плиту, накрыть кастрюлю крышкой и оставить борщ на 15 минут.            Фото приготовления рецепта: Красный борщ - шаг №14            Подавать красный борщ со сметаной.            Приятного аппетита!        </recipe>        <image>images/big_255825.jpg</image>        <category category="1">Первые блюда</category>    </dish>    <dish title="Запеченная баранина">        <description>Готовить запеченную баранину очень легко. Мясо предварительно маринуем и оставляем на 2 часа.            Замаринованный стейк заворачиваем в фольгу и запекаем в духовке.        </description>        <products>Баранина молодая (ягнятина), стейки из окорока - 2 шт.            Соевый соус - 3 ст. л.            Уксус бальзамический - 1 ст. л.            Тимьян сушеный - 0,5 ч. л.            Чеснок - 1 зубчик            Перец черный молотый - по вкусу            Соль - 0,5 ч. л. (по вкусу)        </products>        <recipe>Подготовить ингредиенты для запекания баранины.            Если вы хотите запечь баранину, то для этого блюда вам понадобится мясо молодого барашка. Не всего барашка            можно запекать, лучше всего подойдет окорок. У меня была нога ягненка, порубленная на стейки. Внутри имеется            небольшая косточка.            Фото приготовления рецепта: Запеченная баранина - шаг №2            Как приготовить запеченную баранину:            Соединить соевый соус, бальзамический уксус, чеснок, тимьян, перец, соль,            Фото приготовления рецепта: Запеченная баранина - шаг №3            Положить в маринад мясо.            Фото приготовления рецепта: Запеченная баранина - шаг №4            Накрыть пищевой пленкой, мариновать баранину (ягнятину) 2 часа.            Фото приготовления рецепта: Запеченная баранина - шаг №5            Завернуть маринованный бараний стейк в фольгу.            Фото приготовления рецепта: Запеченная баранина - шаг №6            Запекать мясо в фольге в духовке при температуре 180-200 градусов 40 минут.            Фото приготовления рецепта: Запеченная баранина - шаг №7            Готовое мясо, запеченное в духовке, подавать горячим. Сочную и ароматную запеченную баранину можно подавать            с любыми овощными салатами, отварными овощами и крупами.            Приятного аппетита!        </recipe>        <image>images/big_60583.jpg</image>        <category category="2">Вторые блюда</category>    </dish>    <dish title="Окрошка классическая">        <description>Рецепт классической окрошки предлагает приготовить традиционное блюдо русской кухни - холодный суп            на квасе. Окрошка бывает на кефире, на минеральной воде и т.д. Но окрошка классическая готовится только на            квасе. При этом требуется не сладкий, а белый хлебный квас.        </description>        <products>квас для окрошки хлебный 1.5 л            мясо отварное (говядина) 300 г            огурцы 3-4 шт.            картофель 4 шт.            яйца 4 шт.            лук зелёный 10-15 г            зелень укропа 10 г            зелень петрушки 10 г            сметана 2 стакана            соль (по вкусу) 0.5 ч. ложки            сахар (по вкусу) 0.25 ч. ложки            горчица (соус) 0.5 ч. ложки        </products>        <recipe>Подготовить продукты.            Фото приготовления рецепта: Окрошка классическая - шаг №2            Картофель с яйцами (яйца можно варить отдельно, это по желанию) сложить в кастрюлю, залить холодной водой и            поставить на средний огонь. Довести до кипения, уменьшить огонь и варить 8-10 минут. Вынуть яйца, переложить            в холодную воду, а картофель продолжить варить до мягкости, еще минут 10.            Фото приготовления рецепта: Окрошка классическая - шаг №3            Пока варятся яйца и картофель, нарезать отварное мясо кубиками.            Фото приготовления рецепта: Окрошка классическая - шаг №4            Укроп мелко порубить            Фото приготовления рецепта: Окрошка классическая - шаг №5            Петрушку также мелко порубить.            Фото приготовления рецепта: Окрошка классическая - шаг №6            Огурцы порезать мелкими кубиками.            Фото приготовления рецепта: Окрошка классическая - шаг №7            Зеленый лук мелко нарезать.            Фото приготовления рецепта: Окрошка классическая - шаг №8            Нарезанный зеленый лук растереть с небольшим количеством соли, до тех пор, пока не появится сок.            Фото приготовления рецепта: Окрошка классическая - шаг №9            Яйца почистить и порезать кубиками.            Фото приготовления рецепта: Окрошка классическая - шаг №10            Готовый картофель переложить в холодную воду на пару минут, а затем достать из воды, почистить и порезать            кубиками.            Фото приготовления рецепта: Окрошка классическая - шаг №11            Все нарезанные ингредиенты, кроме петрушки и укропа, соединить в большой кастрюле или миске. (При желании            можно добавить в окрошку нарезанный редис.)            Заправить сметаной и хорошо перемешать.            Фото приготовления рецепта: Окрошка классическая - шаг №12            Залить квасом. Добавить укроп, петрушку, сахар, горчицу, посолить и перемешать.            Фото приготовления рецепта: Окрошка классическая - шаг №13            Для любителей кисленького можно подать окрошку с долькой лимона.        </recipe>        <image>images/big_179453.jpg</image>        <category category="1">Первые блюда</category>    </dish>    <dish title="Пирожки-расстегаи с курицей и картошкой">        <description>Без дрожжей! Такие пирожки с курицей и картошкой хочется съесть сразу горячими! Тесто тонкое,            мягкое, нежное, много сочной сытной начинки. Бездрожжевое тесто на сметане и сливочном масле готовится очень            быстро. Пирожки из этого теста долго не черствеют, их удобно взять с собой для перекуса. Приготовьте            пирожки-расстегаи и порадуйте своих близких вкусной домашней выпечкой.        </description>        <products>Для теста:            Сметана (15-20%) - 200 г            Масло сливочное (растопленное) - 100 г            Мука - примерно 400 г            Сода - 0,5 ч. л.            Соль - 0,5 ч. л.            *            Для начинки:            Куриное мясо (филе бедра) - 400 г            Картофель - 300 г (2 средних)            Лук репчатый - 1 шт.            Соль - по вкусу            Перец черный молотый - по вкусу            Масло растительное - 1 ст. л.            *            Для смазывания и посыпания пирожков:            Желток - 1 шт.            Молоко - 1 ч. л.            Кунжут - по вкусу        </products>        <recipe>Все продукты для теста должны быть комнатной температуры.            В миску для замешивания вылить сметану, добавить соду, перемешать. Добавить соль, сливочное масло,            перемешать.            Фото приготовления рецепта: Пирожки-расстегаи с курицей и картошкой - шаг №2            Частями добавить просеянную муку и замесить тесто. Тесто мягкое, не липнет к рукам.            Завернуть тесто в пленку, оставить на столе минут на 15-30, пока готовим начинку.            Фото приготовления рецепта: Пирожки-расстегаи с курицей и картошкой - шаг №3            Для начинки нарезать мелкими кубиками куриное филе и лук. Картофель натереть на крупной терке. Добавить            соль, перец, растительное масло. Всё тщательно перемешать.            Фото приготовления рецепта: Пирожки-расстегаи с курицей и картошкой - шаг №4            Тесто разделить на 12 равных частей и сформировать шарики.            Фото приготовления рецепта: Пирожки-расстегаи с курицей и картошкой - шаг №5            Каждый шарик раскатать в пласт диаметром примерно 14-15 см.            В центр выложить начинку (примерно по 1,5-2 ст. ложки).            Фото приготовления рецепта: Пирожки-расстегаи с курицей и картошкой - шаг №6            Соединить края теста, хорошо защипнуть, в середине оставить отверстие, формируя пирожок в форме расстегая.            Фото приготовления рецепта: Пирожки-расстегаи с курицей и картошкой - шаг №7            Выложить пирожки с курицей и картошкой на противень, выстеленный пергаментной бумагой или ковриком для            выпечки.            Смазать желтком, смешанным с молоком, сверху посыпать кунжутом.            Выпекать пирожки в духовке, разогретой до 180 градусов, 30-35 минут (вы, конечно, ориентируйтесь на свою            духовку).            Фото приготовления рецепта: Пирожки-расстегаи с курицей и картошкой - шаг №8            Готовые пирожки с курицей и картошкой вынуть из духовки, накрыть салфеткой и дать остыть.            Приятного аппетита!        </recipe>        <image>images/big_611170.jpg</image>        <category category="3">Выпечка</category>    </dish>    <dish title="Творожники на сковороде">        <description>Классические творожники на сковороде - это блюдо, которое идеально подойдёт для завтрака или            полдника. Готовятся творожники очень быстро и с ними справится даже неопытный кулинар. В составе творожников            нет муки, в ней они только обваливаются, и за счёт этого начинка получается очень сочной и вкусной, а сами            творожники - воздушными. Приготовив раз творожники по этому рецепту, вы будете повторять их вновь и вновь.        </description>        <products>Творог - 200 г            Мука - 2-3 ст.л.            Манная крупа - 2 ст.л.            Сахар - 2 ст.л.            Яйцо куриное - 1 шт.            Масло подсолнечное - 2 ст.л.            Соль - щепотка        </products>        <recipe>Для того чтобы приготовить творожники из творога на сковороде нам понадобится мягкий сухой творог,            манная крупа, сахар, соль, яйцо, мука и подсолнечное масло для жарки.            Ингредиенты для творожников на сковороде            Творог размять вилкой, добавить яйцо.            Смешать творог с яйцом            Затем добавить манную крупу, щепотку соли и сахар по вкусу. Я добавила 2 столовых ложки.            Всыпать манку, соль и сахар            Тщательно размешать всю массу.            Перемешать творожную массу            Руками сформировать творожники и обвалять их в муке. Лишнюю муку стряхивать.            Обвалять творожники в муке            В сковороде разогреть подсолнечное масло и выложить в него творожники, обжарить.            Положить творожники на сковороду            Перевернуть и обжарить с другой стороны. По желанию прямо из сковороды творожники можно выложить на бумажные            салфетки для удаления лишнего жира.            Пожарить творожники            Подавать творожники очень вкусно со сметаной, но вы можете использовать для этой цели мёд, сироп или            варенье.            Готовые творожники на сковороде            Приятного аппетита!        </recipe>        <image>images/u-2b72db5c651dbc19bfa0e4fc8fc808ad.jpg</image>        <category category="1">Первые блюда</category>    </dish>    <dish title="1">        <description>1</description>        <products>1</products>        <recipe>1</recipe>        <image>1.png</image>        <category category="3">Выпечка</category>    </dish>    <dish title="2">        <description>2</description>        <products>2</products>        <recipe>2</recipe>        <image>images/photo_2022-04-06_04-38-50.jpg</image>        <category category="1">Первые блюда</category>    </dish>    <dish title="Тушеная брюссельская капуста с беконом">        <description>Один из самых простых способов приготовить брюссельскую капусту вкусно - потушить ее на сковороде с            беконом. Продуктов минимум, а получается вкусно, сытно и на приготовление уходит максимум 20-25 минут.            Этот рецепт много лет назад я увидела в одной из кулинарных книг Жака Пепина, и с тех пор, когда нужно            быстро приготовить брюссельскую капусту, я неизменно к нему возвращаюсь.            Капуста слегка подрумянивается в жире от поджаренного бекона, а затем тушится под крышкой до мягкости,            пропитываясь его ароматом и вкусом. Ничего сложного, но в таком виде брюссельская капуста нравится даже тем,            кто обычно даже не смотрит в ее сторону. Попробуйте!        </description>        <products>Капуста брюссельская - 500 г            Бекон сырокопченый или грудинка варено-копченая - 120 г            Оливковое масло - 1-2 ст.л. ( по необходимости)            Вода питьевая - 70-100 мл            Соль - по вкусу            Молотый черный перец - по вкусу        </products>        <recipe>Подготовьте продукты по списку к рецепту и начнем готовить тушеную брюссельскую капусту с беконом...            Нарежьте бекон полосками шириной примерно 1 см. Разогрейте сковороду на среднем огне с 1 ст.л. масла.            Добавьте бекон и, часто помешивая, обжаривайте 7-10 минут, до золотистого цвета.            Тем временем вымойте и нарежьте брюссельскую капусту. Удалите поврежденные листья и загрязненные основания            стеблей. Мелкие кочанчики разрежьте пополам и сделайте небольшие надрезы на стебле, чтобы капуста быстрее            приготовилась. Капусту более крупного размера разрежьте на 4 части.            Когда бекон подрумянится, извлеките его на тарелку и на время отложите. Смесь масла и жира, вытопившуюся из            бекона, оставьте в сковороде - ее должно получиться примерно 2-3 ст.л. Точные замеры здесь не нужны,            главное, чтобы она покрывала дно сковороды тонким слоем. Если не хватает - добавьте еще немного масла.            Добавьте в сковороду нарезанную брюссельскую капусту, стараясь, чтобы как можно больше кусочков            расположились срезом вниз. Первые 4-5 минут готовьте капусту на среднем огне не переворачивая, для того            чтобы она слегка подрумянилась.            Затем перемешайте капусту и влейте 50-70 мл воды. Слегка уменьшите огонь, накройте сковороду крышкой и            тушите капусту еще 10-15 минут.            Периодически помешивайте капусту и пробуйте на готовность, она зависит только от ваших предпочтений. Я            обычно готовлю капусту около 15 минут, до момента когда она станет мягкой, но сохраняет форму и не            разваливается. Если вода вся выпарилась, а капуста еще не готова на ваш вкус - добавьте еще 1-2 ст.л. воды и            продолжайте тушить. Готовую капусту слегка посолите и поперчите по вкусу.            Верните в сковороду поджаренный бекон, перемешайте капусту и выключите огонь. Оставьте блюдо в сковороде еще            на 1-2 минуты, чтобы кусочки бекона прогрелись и вкусы смешались, а затем подавайте к столу.            Тушеная брюссельская капуста с беконом готова.            Подавать блюдо можно самостоятельно или в качестве гарнира. Для разнообразия можно присыпать готовое блюдо            щепоткой зерен граната, сушеной клюквы или поджаренных на сухой сковороде орехов, добавить немного меда и            дижонской горчицы.        </recipe>        <image>images/u-acdbe7c17d79805fc35dee61a9258b85.jpg</image>        <category category="2">Вторые блюда</category>    </dish></data>